(平成拉打限定)入黎分享下你心目中嘅TOP3

眼見平成就黎完結
諗番起原來平成拉打其實已經做咗有成十七年了
真喺不得不認老
各位巴絲不如分享下自己心目中嘅各種TOP3當喺對自己回憶嘅一種重溫

上個post沉左 諗住開多個等多d人討論

等我分享下我心目中嘅TOP3先

劇集TOP3

第一名我會簡佢 - Kuuga

作為第一個平成嘅拉打,我覺得KUUGA呢套劇喺各方面真喺做得好好
未知生命體用嘅語言設定,拉打嘅車技,超高成本和高危嘅動作戲(有冇人仲記得喺架飛機上面拍打戲 ),眾人嘅演技,劇情方面一條同女王果條線又喺好正 好可惜冇劇場版寫埋落去
主角五代雄介由討厭戰鬥去到最後為左守護大家而戰鬥呢個轉變真喺好感動
最後之戰同一條告別果Part
同零號打果陣一個一路打一路笑 而雄介一路打一路 最後雙雙倒地果下真喺
聽聞因為佢喺第一代平成拉打劇所以最後果集話佢去左唔知邊度旅行而唔喺同0號一齊死
最可惜喺冇劇場版同埋後期為左趕進度而跳過左好多劇情 不過呢套係我心目依然喺NO.1 &lt;----呢個手勢每次一用就諗起雄介
當然一個好嘅OP都唔少得(中,日版OP都好正,日版果首ED歌詞大意都好有意思)

第二名我會簡佢-龍騎

當經歷完兩套相似嘅拉打劇集 馬上搞搞新意思:鏡世界,拉打VS拉打 ,怪物嘅來源,蓮同真司由敵變友嘅互動,吾郎嘅搞笑場面 我果陣睇真心覺得好睇好有創意

而且反派我相信大家都唔會忘記佢 契約王-王蛇

三隻契約獸,利用鏡能力走佬 連最後死果下都夠哂型

第三名我反而會簡呢個-Decade

可能好多人都唔鐘意呢套 又覺得個外型好柒,又搵唔番當年果D演員黎做,醜化KUUGA之類,屈機,
不過我鐘意佢嘅變身能力夠屈機(結果戰隊果邊馬上整套海賊戰隊豪快者 )
雖然後期劇情接唔上(寫劇本果個走左 )真。劇情版,結局又唔見埋 但睇佢一兩集喺一個系列咁回顧番之前咁多期既平成拉打都有一種感動

好..今次等我講下我心目中嘅TOP3 日文,中文主題/片尾曲

港版主題曲TOP3
港版片頭真喺好難簡到頭三..真心好多首都好好聽/好有意思

TOP1:灰銀色腰帶 紫紅色盔甲 張崇基 - 烈火戰士古迦 古迦主題曲

呢首喺我心目中第一名 每一句歌詞都好符合假面騎士 又唔駛要因日文op而就住就住嚟填詞 最可惜呢首冇出唱片
TOP2:在混亂世代 遺下的正義劉浩龍-衝出去 龍騎主題曲

呢首中文主題曲好fit片頭嘅畫面 當然師兄把聲同歌詞正都喺我放佢去第二名嘅原因之一

TOP3:郭晋安-世界大戰抹黑宇宙了 can you feel? 555主題曲

聽左咁多年我真喺唔知呢首歌名叫咩 用住呢句當住先 反正都深入民心
我覺得呢part歌詞最有意思 :
聽到哭泣聲風聲徬徨的一眾心聲沒法子泠靜
No time to think人類這刻有位巨星
最終一擊將黑心無情的魔獸追擊
是勇者最後不屈使命留下世紀勇敢事蹟
The fight for justice

日版片頭/尾TOP3 (本身諗住中文已經好難簡 點知日版仲難 )
TOP1:青空になる-橋本仁 古迦片尾曲

印象中好似得古迦同Amazons有片尾曲 可能記錯
個MV女主角同一條都有份 呢首聽落去會有一種好舒服嘅感覺 (可能代入左雄介個角色咁訓左喺到 )
真心建議大家去搵搵呢首嘅中文大意 好有意思
TOP2:W-B-X (W Boiled Extreme) -上木彩矢， 淺沼拓也 W主題曲

一直諗緊呢首定喺Drive果首 最後都喺簡左呢首 聽落好j-pop feel
TOP3:Armour Zone-小林太郎 Amazons片尾/主題曲

英文版(好日文Feel ):
呢首夠熱血 雖然喺主題曲但每集就完先放 夠洗腦 一聽就諗番起呢兩季發生嘅事(雖然我覺得第一季好睇好多 )
第一季最後果個黃金環連第二季都冇再出現過 到底喺咪伏筆嚟 幾期待之後出果套戲場版

輕輕一推